[你陰我？]小心中伏！搭 Van 仔睇清楚 用支那寶HK隨時畀多幾蚊！

▲ 上車畀錢時都要睇清楚，否則隨時造成自己損失。

今年年初版主分享過 AlipayHK 的易乘碼（EasyGo）正式開通，港島區不少專線小巴路線都已經可以用手機掃碼支付，AlipayHK 聲稱只需 0.3 秒就能夠完成交易。乘客上車前打開 AlipayHK，再選擇易乘碼（EasyGo），將手機屏幕的 QR Code 對準車上的閱讀機就可以畀錢。聽起來好簡單，但一不留神就會中伏。

昨日在 Facebook 群組「西環變幻時」就有網民分享幾乎中伏的經驗，網民 Thomas Yuen 當時乘搭 10 號綠色專線小巴前往銅鑼灣，卻發現八達通和易乘碼（EasyGo）的閱讀機顯示的車資收費並不一樣。另一名網民 Y.k.Lam 亦表示乘搭往銅鑼灣的 40 號專線小巴亦遇過類似情況。心水清的網民 Calvin Pang 發現 10 號小巴的分站收費分別為 $12.5、$8.7 和 $6.0，根本不存在 $10.9 的車費，究竟為什麼易乘碼（EasyGo）會出現跟路線車資不同的收費呢？

這名網民解釋，原來該部綠色專線小巴所屬的公司，同時經營 10 號和 31 號兩條前往銅鑼灣的小巴路線，而 31 號路線的全程收費正正是易乘碼（EasyGo）閱讀機顯示的 $10.9。網民估計小巴在改變行走路線後，只轉換了八達通讀卡機的路線選項，而沒有同步轉換易乘碼（EasyGo）閱讀機，至於是司機忘記了還是易乘碼（EasyGo）的閱讀機有問題就不得而知。網民 Mark Mak 相信使用易乘碼（EasyGo）的乘客不多，司機對系統亦不熟悉。